\documentclass[10pt,titlepage]{report}
\pdfinclusioncopyfonts=1 %Damit russische Schrift aus eingebundenen .pdf's übernommen wird.
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T2A, OT2, T1]{fontenc}
\usepackage[russian,ngerman]{babel}
\usepackage{transliteralkyrr} %eigenes Paket
\usepackage[a5paper,twoside,left=2cm,right=1cm,top=1cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{ucs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[toc]{multitoc}
\usepackage{float}

%Angaben unten mittig positionieren

\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule}
\textblockorigin{30mm}{195mm}

%Seitenzahl an den Aussenrand
\usepackage{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrplain
%\clearscrheadings
\ofoot[\pagemark{\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}]{\pagemark\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe} }

%Inhaltsverzeichnis
%\usepackage{makeidx}
\usepackage{imakeidx}
\indexsetup{othercode=\small}
\makeindex[name=in,title=Liederverzeichnis,program=makeindex,columns=2,intoc=true,options={-g -s in_index.ist}]
\makeindex[name=vw,title=Themenverzeichnis,program=makeindex,columns=2,intoc=false,options={-g -s vw_index.ist}]

%Seitenzahlen später hinzugefügter Lieder apassen
\newcounter{savepage}
\newcount\mymod
\newcount\myerg
\newcommand{\initBetweens}{
	\setcounter{savepage}{\value{page}}
	\addtocounter{savepage}{-1}
	\setcounter{page}{1}
	\renewcommand{\thepage}{\arabic{savepage}/\alph{page}}

	%Modulorechnung, ob Seitenzahl gerade oder ungerade
	\mymod = \value{savepage}
	\myerg = \value{savepage}
	\divide \mymod by 2
	\multiply \mymod by 2
	\advance \myerg -\mymod
	
	\ifnum\myerg > 0
		\newgeometry{twoside,left=1cm,right=2cm,top=1cm,bottom=2cm}
		\clearscrplain
		\ofoot[]{}
		\ifoot[\pagemark{\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}]{\pagemark\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}
	\fi
	\newpage
}

\newcommand{\exitBetweens}{
	\stepcounter{savepage}
	\setcounter{page}{\value{savepage}}
	\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}
	\ifnum\myerg > 0
		\restoregeometry
		\clearscrplain
		\ofoot[\pagemark{\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}]{\pagemark\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}
		\ifoot[]{}
	\fi
}

%Zeile um x einrücken
\newcounter{z}
\newcommand{\ww}[1]{
	\ 
	\stepcounter{z}
	\ifnum \value{z} < #1
		\ww{#1}
	\else
		\ 
	\fi
}
\newcommand{\w}[1]{
	\setcounter{z}{0}
	\ww{#1}
}

\begin{document}
\newenvironment{angaben}[2][100]{
\begin{center}
\begin{textblock}{#1}(#2,0)
\begin{small}\it}{\rm
\end{small}
\end{textblock}
\end{center}
}

\setcounter{page}{1}

\makeatletter\countdef\@maxtab=30

%\include{./Lieder/keintondermehrklingt} 
%\include{./Lieder/ichwolltenieerwachsensein} 
%\include{./Lieder/iwassittinginastationbar} %d
%\include{./Lieder/flinkauf} %d
%\include{./Lieder/sonnigbeganneszutagen} %d Hier noch Hinweise auf den Hintergrund hinzufügen!!!
%\include{./Lieder/esfuhrtuberdenmain}
%\include{./Lieder/empty}
%\include{./Lieder/areyougoingto} %d
%\include{./Lieder/dastehstdunundavor} %d Von Heddalon korrigieren lassen
%\include{./Lieder/casatschok} %d 
%\include{./Lieder/einhotdoguntenamhafen} %d Übermüdet geschrieben -> Rechtschreibung prüfen und nachsingen
%\include{./Lieder/stilletagewildenachte}
%\include{./Lieder/warumzogerstdunoch} % ggf. noch mehr Strophen zB in der Motte?
%\include{./Lieder/siesagtenerkamevon} %d
%\include{./Lieder/jedenabendtraumt}
%\include{./Lieder/scharlatane} %d
%\include{./Lieder/jedenkilometer}
%\include{./Lieder/neartobanbridgetown} %d
%\include{./Lieder/womenschensichvergessen}
%\include{./Lieder/herrgibmirmut}
%\include{./Lieder/unserlebenseieinfest}

%\include{./Lieder/kanons}
%\include{./Lieder/kanons2}
%\include{./Lieder/wozweioderdrei} % ggf. unter ein anderes Lied drunter packen, da nur n Zweizeiler - oder andere Tischgebete aus der Tonspur ergänzen

%\include{./Lieder/tragtdieerde} %d
%\include{./Lieder/kriechtderfruhling} %d
%\include{./Lieder/takemehometomyboat}
%\include{./Lieder/itsnottime}
%\include{./Lieder/byalonelyprisonwall}
%\include{./Lieder/lauscherwohin} %d

%\include{./Lieder/zahneklappern} %d
%\include{./Lieder/wirkommenmitdemwalfischkahn}
%\include{./Lieder/guckderkrebs}
%\include{./Lieder/fremderkommstdunachrio}
%\include{./Lieder/tanzendiedohlen}

%\include{./Lieder/gottesliebeistwiediesonne}
%\include{./Lieder/lasstunsmiteinander}
%\include{./Lieder/meineengengrenzen}
%\include{./Lieder/dieschattenwerdenlanger} %d
%\include{./Lieder/lassdiefingerspringen} %d

%\include{./Lieder/mansagterwareingammler} %d
%\include{./Lieder/alseinesmorgensmeinweg}

\include{./Lieder/undobdersturm}

\pagenumbering{Roman}

\newgeometry{twoside,left=1cm,right=2cm,top=1cm,bottom=2cm}
\clearscrplain
\ofoot[]{}
\ifoot[\pagemark{\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}]{\pagemark\includegraphics[height=30pt]{wanderschuhe}}

\include{./Lieder/akkorde}%d %GEÄNDERT

\makeatother
\flushleft
\begin{footnotesize} 
%\renewcommand{\indexname}{Liederverzeichnis}
\printindex[in]
\end{footnotesize}

\begin{flushleft}
\begin{footnotesize}
\include{./Lieder/empty}
\setcounter{page}{1}
\printindex[vw]
\end{footnotesize}
\end{flushleft}

\end{document} 
